---
title: >-
    بخش ۳۶ - دوایی گیلانی علیه الرحمه
---
# بخش ۳۶ - دوایی گیلانی علیه الرحمه

<div class="n" id="bn1"><p>از حکمای متأخّرین و از عقلای محققین. با اکبر شاه معاصر و اشعارش نادر. تقی اوحدی احوال او را خوب نوشته. طبابت نیز می‌کرده. غرض این دو بیت از اوست:</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>چهل سال هر روز عقل آزمود</p></div>
<div class="m2"><p>که تعطیل روزیش روزی نبود</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>نه سر بی کله شد نه تن بی لباس</p></div>
<div class="m2"><p>همان می‌طپد دل زهی ناسپاس</p></div></div>